# Задание 2.

Основная информация:
- В myapi/views.py находится реализация апи.
- В myapi/models.py находятся модели данных.

### Установка и сборка:
1. pip install django
2. pip install djangorestframework

### Запуск
1. Находясь в папке, где расположен файл manage.py прописать следующее: 'python manage.py runserver'.
2. Готово!


## Соответствие принципам SOLID:
1. Принцип единственной ответственности: я думаю, что исходя из таблицы 'Типы данных', этот принцип не выполняется, так как, например, класс 'Участник' имеет должен иметь логику со своими подопечными. Я думаю, имеет смысла сделать отдельно класс 'Участник' и 'Подопечные', содержащий 2 поля со ссылками на 2 участников. 
2. Принцип открытости-закрытости: из-за отсутствия абстрактных классов в таблице 'Типы данных', этот принцип не может выполняться.
3. Принцип подстановки Барбары Лисков: исходя из данной таблицы 'Типы данных', данный принцип не выполняется, так как нет суперкласса какого-либо суперкласса, который, например, можно было бы заменить при итерации по списку 'participants' в классе 'Участник'.
4. Принцип разделения интерфейсов: так как реализация написана на Python, интерфейсов здесь нет.
5. Принцип инверсии зависимостей: исходя из данной таблицы 'Типы данных', данный принцип не выполняется, так как класс 'Группа' зависит от чего-то конкретного, а не от абстракции.
